\begin{enumerate}
  \item Traduire chaque inégalité et encadrement par un intervalle et le représenter
        sur la droite graduée proposée.
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[1,c]X[1,c]X[3,c]},hlines,vlines,stretch=2,
            cell{2-8}{1}={mode={math}},
            rows={valign={m},ht=15mm},
            measure=vbox
            }
            Inégalités ou encadrements & Intervalle            & Représentation sur la droite numérique                                                  \\
            -1 \ppq x < 5              & \interfo{-1 5}        &
            \begin{RepIntervalles}[xmin=-6,xmax=6,Unite=auto,Graduations={-6,-5,...,6},Valeurs={0,1},Largeur=7,Police=\scriptsize]
              \tkzIntervalle[Type=FO,Couleur=colorTer,Decor=fond,AffValeurs]{-1}{5}
            \end{RepIntervalles} \\
            x \pgq -4                  & \interfo{-4 +\infty}  &
            \begin{RepIntervalles}[xmin=-6,xmax=6,Unite=auto,Graduations={-6,-5,...,6},Valeurs={0,1},Largeur=7,Police=\scriptsize]
              \tkzIntervalle[Type=FO,Couleur=colorTer,Decor=fond,AffValeurs]{-4}{*}
            \end{RepIntervalles} \\
            3 > x                      & \interoo{-\infty{} 3} &
            \begin{RepIntervalles}[xmin=-6,xmax=6,Unite=auto,Graduations={-6,-5,...,6},Valeurs={0,1},Largeur=7,Police=\scriptsize]
              \tkzIntervalle[Type=OO,Couleur=colorTer,Decor=fond,AffValeurs]{*}{3}
            \end{RepIntervalles} \\
            -5 < x < 2                 & \interoo{-5 2}        &
            \begin{RepIntervalles}[xmin=-6,xmax=6,Unite=auto,Graduations={-6,-5,...,6},Valeurs={0,1},Largeur=7,Police=\scriptsize]
              \tkzIntervalle[Type=OO,Couleur=colorTer,Decor=fond,AffValeurs]{-5}{2}
            \end{RepIntervalles} \\
          \end{tblr}
        \end{center}

  \item Traduire chacun de ces intervalles par un encadrement ou une inégalité.
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch=1.5,%
            cell{2-8}{1,2}={mode={math}},
                row{1}={font=\bfseries}}
            Intervalle                  & Inégalités ou encadrements \\
            x \in \interof{-3 4}        & -3 < x \ppq 4              \\
            x \in \interoo{-\infty{} 7} & x > 7                      \\
            x \in \interfo{-2 +\infty}  & x \pgq -2                  \\
            x \in \interff{-21 34}      & -21 \ppq x \ppq 34         \\
          \end{tblr}
        \end{center}
\end{enumerate}